{
    "question": "Apa saja teknik penambahan ragam hias pada media tekstil ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "teknik celup, gambar, lukis, ikat, tulis",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1istilah-moderato-pada-lagu-goro-gorone-berarti-2nada-4-583",
            "question": "1.istilah Moderato pada lagu goro - gorone berarti....    2.nada 4 (fa) yang dinaikan 1/2 berbunyi....\r\n 3.tiap laras birama pada lagu angin mamiri mendapat. .... ketukan\r\n 4.apa nama tanda 6 5 4 lagu goro - gorone pada ruas birama ke 5\r\n 5.apa arti tanda diam yang terletak pada birama terakhir pada lagu gambang suling?\r\n 6.apa arti garis lengkung pada ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone!\r\n 7.diam selama berapa ketukan tiap ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone?\r\n 8.berapakah jumlah ketukan tiap ruas birama pada lagu goro - gorone!\r\n 9.berapa jumlah ketukan tanda diam pada ruas birama pertama pada lagu gambang suling?\r\n 10.disebut apakah tanda mol yang terletak di belakang tanda kunci pada lagu angin mamiri\r\n 11.apa arti nada 4 yang diberi garis miring ke kanan pada lagu angin mamiri? dan bagaimana bunyinya? tolong di jawab semua ya!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.istilah Moderato pada lagu goro - gorone berarti sedang....<br>2.nada 4 (fa) yang dinaikan 1/2 berbunyi....fis<br>3.tiap laras birama pada lagu angin mamiri mendapat. 2/4.... ketukan<br>4.apa nama tanda 6 5 4 lagu goro - gorone pada ruas birama ke 5 la so fa\u00a0<br>5.apa arti tanda diam yang terletak pada birama terakhir pada lagu gambang suling?<br>6.apa arti garis lengkung pada ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone!<br>7.diam selama berapa ketukan tiap ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone?<br>8.berapakah jumlah ketukan tiap ruas birama pada lagu goro - gorone!<br>9.berapa jumlah ketukan tanda diam pada ruas birama pertama pada lagu gambang suling?<br>10.disebut apakah tanda mol yang terletak di belakang tanda kunci pada lagu angin mamiri<br><span>11.apa arti nada 4 yang diberi garis miring ke kanan pada lagu angin mamiri? dan bagaimana bunyinya? tolong di jawab semua ya!!</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-umbi-umbian-itu-seperti-ubi-kentangjagung-apakah-ini-be-500",
            "question": "Apakah umbi umbian itu seperti ubi, kentang,jagung. apakah ini benar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ya ubi kentang dan jagung termasuk umbi-umbian",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya, itu adalah contoh dari tumbuhan umbi-umbian.. inti nya mereka yang \"buah\" nya tersimpan di tanah (biasa nya di posisi akar) adalah jenis umbi-umbian.. semoga membantu..maaf kalau kurang lengkap..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-ragam-hias-apa-saja-yang-terdapat-pada-bahan-kayu-121",
            "question": "Jenis ragam hias apa saja yang terdapat pada bahan kayu ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ragam hias fauna<br>ragam hias flora<br>ragam hias geometris<br>ragam hias figuratif<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kursi ukir kayu,asbak hias dr kayu, pintu hias dr kayu, meja tamu hias dr kayu (;",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-jenis-dekorasi-dan-jelaskan-907",
            "question": "Sebutkan 2 jenis dekorasi dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Motif hias, yaitu jenis hiasan yg digunakan sbg hiasan2 tertentu. cth : manusia, benda alam, hewan,dll.<br>2. Seni lukis hias, yaitu seni lukis yg dipergunakan untuk mendekorasi suatu ruangan. jenis seni lukis hias yaitu : al fresco, al secco, mozaik, intarsia, aplikasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-keunikan-musik-di-dareah-dki-jakarta-340",
            "question": "Sebutkan keunikan musik di dareah DKI Jakarta !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempunyai musik perpaduan antara gamelan dan barat (gambang kromong) dengan menggunakan nada pentatonis cina.<br><span>Tanjidor  Tanjidor \nmerupakan musik tradisional yang memiliki ciri yang khas,yaitu \nmenggunakan dan dilengkapi dengan bas drum(gederang).Para pemain \nmusiknya bermusik sambil berdiri</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-ciri-ciri-buah-manggis-manfaat-kandungan-dan-manffat-ba-491",
            "question": "Apa ciri-ciri buah manggis , manfaat , kandungan , dan manffat bagian buah manggis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buahnya putih warna kulitnya merah maron manfaatnya menurunkan tekanan darah tinggi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bulat berwarna ungu manfaat kandungan nya mempunyai antioksida dan manfaat baian buah manggis dapat mencegah  kanker dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-berapa-macam-birama-yang-kamu-ketahui-jelaskan-435",
            "question": "Ada berapa macam birama yang kamu ketahui? jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ada 4 macam birama , yaitu :<br><br>1) birama 2/4 , tiap birama terdiri dari 2 ketukan birama<br>2) birama 3/4 , tiap birama terdiri dari 3 ketukan<br>3) birama 4/4 , tiap birama terdiri dari 4 ketukan<br>4) birama 6/8 , tiap birama terdiri dari 6 ketukan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-sih-cara-memindahkan-not-angka-ke-not-balok-644",
            "question": "Gimana sih cara memindahkan not angka ke not balok ?? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "not angka dan not balok itu sama ajaa. ga ada bedanya. jadi gausah dipindahkan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jika nada dasarnya C dan menggunakan kunci G, maka not yang berada tepat\n di garis bantu bawah pertama adalah Do, dan ditulis 1. Not yang berada \npada spasi di atasnya adalah Re, ditulis 2, begitu seterusnya. <br><br>\nUntuk nada rendah ditambahkan satu titik di bawah, untuk nada tinggi \nditambahkan satu titik di atas. Jika not seperdelapan, ditambahkan satu \ngaris di atas, not seperenambelas ditambahkan dua garis di atasnya...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-hubungan-antara-gerak-dan-ruang-2-jelaska-168",
            "question": "1. \u00a0\u00a0 jelaskan hubungan antara gerak dan ruang 2.\u00a0\u00a0\u00a0 jelaskan hubungan antara gerak dan waktu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. hubungan antara gerak dan ruang adalah gerak dipengaruhi oleh lebar atau sempitnya ruangan jadi gerak dapat berupa gerak di tempat atau menguasai ruangan.\n2.hubungan antara gerak dan waktu adalah waktu adalah tempo maka kesesuaian gerak yang baik adalah yang sesuai dengan tempo",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyanq-ada-2-1nilai-kegunaan-karya-seni-rupa-terapan-2-735",
            "question": "Pertanyanq ada 2 :    1.nilai kegunaan karya seni rupa terapan ?\r\n2. sebutkan macam-macam seni grafika ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tiap salinan karya dikenal sebagai &#039;impression&#039;.\u00a0Lukisan\u00a0atau\u00a0drawing, di sisi lain, menciptakan karya seni orisinil yang unik. Cetakan diciptakan dari permukaan sebuah bahan, yang umum digunakan adalah: plat logam, biasanya tembaga atau seng untuk\u00a0engraving\u00a0atau\u00a0etsa; batu digunakan untuklitografi; papan kayu untuk\u00a0woodcut/cukil kayu. Masih banyak lagi bahan lain yang digunakan dalam karya seni ini. Tiap-tiap hasil cetakan biasanya dianggap sebagai karya seni orisinil, bukan sebuah salinan. Karya-karya yang dicetak dari sebuah plat menciptakan sebuah edisi, pada masa seni rupa modern masing-masing karya ditandatangani dan diberi nomor untuk menandai bahwa karya tersebut adalah edisi terbatas.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1) nilai gunanya ini dibagi 2 yaitu estetis dan praktis, klau estetis biasanya cuman untuk mementingkan keindahan contohnya : patung, klau praktis selain keindahan dia juga mementingkan nilai fungsinya contoh : perabotan rumah tangga (dapat dipakai dan keindahan\u00a0diukirannya)<br>2) grafika sama dengan seni grafis yang gw tahu,\u00a0gw cuma bisa ngasih contoh foto, gambar, line art, grafik, diagram, tipografi, angka, simbol, desain geometris, peta, gambal teknik dan lain\"<br>n yang gw tahu cuman cara pembuatan ( cetak saring, aquatint, mezzotint, dry point, engraving, etsa, litografi, cetak digital)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}